{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031081",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056540",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청암서원\n\n(淸巖書院)"
    },
    "text": "淸巖書院\\n\n慶尚北道尚州市孔剣面にある朝鮮後期の流布など、11人の先祖を追悼するために創建された書院。教育施設。\n1752年(英祖28)に陶渓精舎と雅谷精舎を合祀し、柳浦·柳達尊·朴訥·李謙·柳宗仁·洪若昌·朴成敏·李容甲·李英甲の学問と徳行を追悼しました。\n先賢配向と地方教育の一翼を担当してきましたが、1868年(高宗5)大院君の書院撤廃令により撤去されましたが、1981年に復元して現在に至っています。 境内の建物としては、3間の廟宇、神門、4間の講堂、住所などがあり、左廟遊学による一字型の建物配置が独特です。\n祠宇には11県の位牌が安置されており、講堂は中央の床と両側の狭間になっていますが、園内の様々な行事や儒林の会合の学問講論の場所として使われています。 住所は享祀の際に祭祀を準備しておく場所であり、故者が居住する場所でもあります。\nこの書院では毎年3月、中丁(2番目の丁日)に祭祀を行っており、祭品は2辺2頭です。 遺物としては11県の文集以外に若干の文献があり、財産は田畑4,000坪、林野3町歩、敷地1,000坪などがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "1752年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "何人の先祖を追悼するために作られましたか？",
            "answer": "11人の先祖を追悼するために作られました。"
        },
        {
            "question": "何年に撤去されましたか？",
            "answer": "1868年に撤去されました。"
        },
        {
            "question": "何年に復元されましたか？",
            "answer": "1981年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "この書院の建物には何がありますか？",
            "answer": "3間の廟宇、神門、4間の講堂、住所などがあります。"
        },
        {
            "question": "何県の位牌が祠宇に安置されていますか？",
            "answer": "11県の位牌が祠宇に安置されています。"
        },
        {
            "question": "この書院では毎年いつ祭祀を行っていますか？",
            "answer": "毎年3月の中丁（2番目の丁日）に祭祀を行っています。"
        },
        {
            "question": "祭品は何ですか？",
            "answer": "祭品は2辺2頭です。"
        },
        {
            "question": "遺物としては文集以外に何がありますか？",
            "answer": "若干の文献があります。"
        },
        {
            "question": "この書院の財産は何ですか？",
            "answer": "田畑4,000坪、林野3町歩、敷地1,000坪などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 251
    }
}